測量(GP, BS, QS)討論區16

New po

MHKIS / FHKIS 既你，記得登記做選民呀！
利申：唔係，想係，都唔知幾時先可以係

以下內容係係13號post 度抄出黎：

前幾年建造業興旺 搞到好多人都諗住做測量師
白紙入行/Asso/HD… etc都仲趕到尾班車入行

近年淡市 請少左人
宜家白紙入行/Asso/HD都愈來愈難搵工
除非你能力超卓啦
但起薪亦唔會好似以前禁高

忠告:
白紙入行/ 諗緊讀非degree 測量既話
除非你識人帶你入行
否則想入行前請三思

舊post link:
1:
2:
3:
4:
5:
6:
7:
8:
9:
10:
11:
12:
13:
14:
15:

拋磚引玉先
以下係有關過去資料既整合 如有錯漏 請指正

根據HKIS (香港測量師學會) 分類，Surveying有6個stream，分別為:
1) BS (Building Surveyor)
2) GP (General Practice Surveyor) / ES (Estate Surveying)
3) LS (Land surveyor)
4) P&D (Planning & Development)
5) PFM (Property & Facility management)
6) QS (Quantity Surveyor)

Jupas收生入面
其中HKU (JS6016) 同PolyU (JS3789) 個surveying programme
主要都係QS BS GP,畢業後除左LS牌其他牌都可以去考
而LS牌就要 PolyU (JS3387)
CityU (JS1201) 只可以考QS BS, 當中大部分會揀QS
由於P&D同PFM太冷門，以下主要討論BS QS GP三大stream

BS全名Building Surveying
主要工作分三大類，包括building control，maintenance以及project management。
Building control指根據法例，例如Buildings Ordinance，規管樓宇設計同建造，簡單嚟講就係「批則」同執法，所以有一大堆例要背，例如走廊要幾闊窗要幾大走火要幾多度門之類，但一般唔太需要背案例。
當年689話唔知自己間屋有潛建，因為佢唔係果方面專業，講緊嘅就係睇潛建主要係BS，而689係外國讀GP，但其實佢係香港poly讀BS HD嘅
至於maintenance就講點樣keep the building safe，要學點樣補石屎防漏水之類，用咩物料咩方法都要識。至於project management就要管一單project，通常我地會考慮錢同時間，例如港豬澳大橋點解又超支又㢟期，就係project management的問題。

QS全名Quantity Surveying
主要工作係construction，即係起樓，地盤果啲。一般fresh grad QS會先做measurement，就係對住圖紙數番用左幾多物料，例如石屎，鐵，門，門較，門鎖。我無誇張，的確係咁detail咁枯燥乏味⋯
然後就可以接觸contract/payment，例如你係contractor side，即係承建商果邊，你就要study份contract，睇下點樣可以問client，例如政府，r多啲錢，可能係對方改圖則要賠償等等。

GP係General Practice / ES (Estate Surveying)
再可以細分多個範疇，例如valuation(估價)，leasing(租務), investment等等。
估價通常指估地價，例如新聞每次講政府賣地都會有條柒頭講市場預期，
最後成交價又比預期上限仲高左50%果啲，個估算就係呢款測量師做。
租務通常講商場同寫字樓，住宅太細，除非成棟咁計，否則一間間計果啲留番比地產狗。咁打理一個商場為例，你要諗tenant mix，諗下點樣renovate個商場，吸引多啲人，甚至幾時賣左佢先搵最多錢。
investment就同BBA差唔多，做research睇下投資邊個商庋，幫基金砌靚個portfolio，要對市場有一定觸覺，溝通同socialize skill亦係3個stream之中要求最高。

目前本港只有三間大學開辦測量學 full time ugc Bachelor Degree
認受性最高

HKU JS6016 BSc in Surveying
每年收生人數: 約60人
收生分數: Best5 ~28-30
課程: 每個stream都教d, 較多畢業生向GP發展

PolyU JS3789 BSc (Hons) in Surveying
每年收生人數: 約40人
收生分數: Best5 ~26-27
課程: Year3 分開 GP 同 QS/BS , Year4再分開QS同BS, stream 人數較平均

CityU JS1201 Department of Architecture and Civil Engineering
每年收生人數: 約120人 Surveying約佔40人
收生分數: Best5 ~21-22
BSc Surveying, BEng Civil Engineering, BEng Architectural Engineering
(Year1後按GPA揀major)
課程: 主要偏向QS 因此較多畢業生向QS發展

Land Surveying就係另一個programme
PolyU JS3387 BSc (Hons) in Land Surveying and Geo-Informatics
(前身為JS3727)
每年收生人數: 約30人

另外
PolyU JS3789 Broad Discipline of Construction & Environment
**(2012-2018, 課程將於2019年取消)
每年收生人數: 約100人
收生分數: Best5 ~22-24

新post 留名

想知LS是咪乞食的

不會，LS缺人，有手有腳就請

本身冷門engine出身 諗緊轉唔轉行ls

lm

唔係

BS firm通常有regular咁請Fg，唔洗擔心

正常係
每年都請d Abs
今年我知幾間都無

兩年經驗雖然唔算係嘜經驗
不過好多野可能已經見過/做過
(例如政府outsourced job，攞license，屋宇署入圖amend圖）

用少好多時間train
請完返黎brief下已經用得

80後港女入手荃灣盤3年升值200萬 再買多層分租13個單位月賺7萬

學以致用

200萬可以係尖沙咀買到1000尺舊樓單位，想跟佢學下點樣壓價

啱啱見新世界請AQS，佢話包考HKIS，有無ching知入面風氣係點，同埋通常幾錢人工

大公司出左notice今年環境差，唔請人

FG 唔驚
政府請多一倍人
早幾年BS FG入政府既g 仔既人數除時多過出面做私人公司
早個月好多私人公司FG 過個幾月就走人做G仔

反而一堆完約G仔就難搵工
以前好多人考完試先慢慢搵
今年無左十一月個試
一下子32個人走出黎
好多公司特別係client side 又freeze 哂headcount 咁濟

應該係，sorry講得唔清楚

聽講做新世界學唔到啲咩，做影帝多

雙糧基本野黎

屌我做緊嗰間佢年出所謂嘅bonus 當雙糧有時仲唔足一個月糧

想問ESG是否已經出晒Offer了

包考同考到係兩回事
有邊間MC唔係幫你包考阿

LS前景想問係點？

搵唔到錢但餓你唔死

有冇人聽過grand tech construction知呢間公司點?

九展做檢疫中心

APC點

唔知今次Hkis有咩回應

醫管局員工陣線主席余慧明表示，昨日收到醫管局內部電郵，指政府將會徵用九龍灣國際展貿中心三樓星匯進行「普及社區檢查計劃」，由於醫管局在九展設有辦公室，有數百名員工，擔心增加同事感染風險。余慧明向醫管局發公開信，要求回應大量檢測者乘坐穿梭巴士往返九展，以及可能有隱形病人檢查後，在商場食肆除下口罩堂食，會否增加員工感染風險，又要求醫管局讓員工在家工作，直至檢測完結、商場徹底消毒才回復正常上班。 余慧明指政府擁有不同地區資源，可以利用民政事務總署的場所作為檢查中心，質疑為何要利用大型商場作檢測，又批評醫管局未有盡力保障員工安全，表示極度遺憾。

原文網址：

邊檢測邊考試 諗吓都興奮

可能話3樓姐
我地第二層

測量師群組

有冇人收到rvd g仔offer 知吾知出左未

呢個市你又FG 15k算啦穩穩陣陣

新Post留名

而家15k 都叫差？

QSG係咪得ASD有

房屋署都有

Thanks ching
有冇人試過係外國讀完返黎apply G仔？

BSG考APC合格率係咪高啲?

而家做g仔使唔使擁護基本法

會請
往年G仔都有人係英國海歸

近年同私人firm差唔多
不過pass唔pass係好多因素在內

有冇聽過澳洲

無
可能有但我唔知

有 得一間
英資公司

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

認真便輸了

咪又係普通公司一間 只係一間公營公司唔好過多FF

bonus

呢排係咪好多公司減人工？

上年好似已經有大consultant凍薪？

記得好似有一個PT 跳

完咗頭一年會跳一個pt
加多1k

講duk坦白少少
你每個站訓 第二年都會照加人工

測量入面邊行最有前途？

轉行

點先可以好似你咁由測量師上到特首？

想統計一吓幾多人返consultant會戴earphone聽歌
會聽歌 唔聽/唔比聽

on9低層仲要返港資細公司先會返工聽歌，哂自己啲時間

有無巴打係澳洲讀construction management 翻黎？其實同survey 本料有乜分別？

講緊邊間u?

其實無牌既QS係咪真係無可能上位/搵得多
定其實大家都覺得個牌唔係真係咁重要？
好迷惘

有冇清知道佳兆業情況如何

研究緊bond 同u melb 嘅master

睇你係咪for移民
仲有deakin可以考慮

undergrad 讀 pure science 而又收到ucem msc QS offer 但味開始讀 可五可以照搵d assistant quantity surveyor 的工🙇‍♂️🙇‍♂️

最近收到offer
是一間叫LC Surveyor既公司
同時有其他物管公司開既ABS offer
有冇師兄可以講解下LC間公司好吾好
應吾應該做

感謝

第一，UCEM就算你菲律賓畢業，有手有腳就收
第二，宜家大學畢業都未必搵到工
第三，五你老母

咁如果cv 寫 incoming quantity surveying student at UCEM send cv 去搵aqs工 有冇機

入細MC/SC啦，唔使牌都可以上位

驚無牌上唔到managing grade
Fitting out同e&m係咪都照上到？

幫公司搵到錢實得架

其實呢個時勢轉工係咪唔太好，做緊間sub 仔 想轉工，諗緊好唔好等埋份b 同雙糧，想走，但差幾個月唔拎埋佢又唔知點咁

其實你自己都講咗個答案
做管理果班多數都係HKIA HKIE HKIS HKIE, etc
咁總有無牌既上到位, 但一定係佔少數

係啊諗緊移民，不過都想留一手睇下翻黎讀呢科有無出路😂
不過之前讀社料好驚無底難follow

移民就應該regional 會好啲
即係bond or deakin
不過ching仲讀緊ug定已出咗嚟做嘢

講緊依家 u grad都難搵，去做clerk可能請既

都做左幾年野

點解市建局請人會出十個月合約咁攪笑

聽聞前一排良策大地震

UCEM曬9氣啦
你水行外人就得
做開GE都知無料到

應該配合政府做低個失業率

揾下先囉，有offer先走

我都係有offer先走，有啲公司肯等一個月

轉行做會計點都好過讀測量

最主要係唔想再做sub 仔想快d 走

想問下sec up 同sec low grad分別大唔大
有一科送grade諗緊讀唔讀好

冇分別
出嚟做測量呢行
一樣都係乞食

bs g仔 vs 移民
大家會點揀

請問SOQ係咩？

Survey Officer (Quantity)

未chartered果啲好多以前都做過QSG
有啲正正常常，啲阿Sir又認得

叉左照報果堆明顯就係唔想再比乾收銀用賤價收買條命啦，入得去做so都唔會介意收少幾千，志在唔想日日ot，反正政府跳pt都好快追返
不過多數都係報asd，厚誠冇人敢報，你懂的

呢樣我預左，咁但當然唔係大減啦

WHY? 厚誠唔係招最多人咩

傳聞chur啲？

幾個Division都係wo

URA送都唔做啦

好正常 見怪不怪

Po都唔追就上嚟問讀呢個好唔好
做嗰個掂唔掂

咁想落火坑你咪落囉
無人阻到你
前面十幾個po都講過有幾惡做
你上嚟問返同樣問題有乜意思

認撚住HKIS個名實無死

工程撚 人工報價區

Lm

SOE收左，諗緊好唔好報翻個degree搏殺多幾年試下考翻個牌

想知URA有咩咁差？

巴打 你有ura offer? 邊個division?

支持

其實依到似qs圍爐鬥慘區多d

擺到明傻佬圍爐區

acquisition and clearance
佢未講個offer有咩我就reject左 因為已經有個想要嘅offer
見到URA今日又出post請人

霸氣

填完啲料大家點先睇到？

我都唔識整，有冇高手教教，再唔係我定期post 個result 出黎

唔好入行, 餓你唔死, 食你唔飽, 去炒美股仲好

RICS, HKIS, AIQS
邊個最易同最難考

頭嗰幾間qs consultant
每年有冇雙糧&花紅？

除非你好有把握入返政府做surveyor…唔係做soe等退休好過

巴打咩年紀 可能都有得升下

23無個名份有啲唔甘心

23 開始做SO
基本上都係坐SSO 望PSO
成個career path既人工同你係出面做考到牌但入唔返政府差唔多

All are easy

[url]我都係現職SOE 有考過ESG但冇收想考R記拎個名份 將來出唔出私人再打算[/url]

vsg, ha esg出左offer未

R記QS同HKIS係咪冇direct 互認，但係pass interview 就得？

咁R記GP使唔使interview？

其實新輝果啲都可以係伏

B仔係咩意思啊？

喔喔喔Thx

想搭單問下gp個rics同澳洲個API通唔通 洗唔洗再考過

有冇ching講下gp前景如何？gp出嚟做咩多？

應該加多行ot claim啦
你知啦 呢行ot到成隻狗咁

冇做過有利/bk

明白， 唔該晒巴打

唔轉行 揀GP or BS?

交APC application form 張reference letter俾糧單得唔得

有冇巴打既公司黎緊會請intern可以介紹下我

ching 你ha幾時in?

點解要比reference letter?

睇落qs 人工普遍都幾低下 雖然好多都未考牌

我又唔覺, 填表既人普遍10年經驗以下
咁好難要求做幾年野個個50K起跳吧

搵到錢都唔會上黎la

唔通, 要考過
以前係通, 但近年取消左

冇前景, 識人讀完出來，成科D人畢業做兩三年野個個考哂入政府做SO
考牌機會近零，亦冇人肯試咁濟

啲人話考gp牌
讀poly property management好啲
是咪真

大家點睇呢科？

你得罪左人？

如果唔講考牌
pmt畢業會唔會乞食？

入行想進修Cad, 去邊到學比較好

唔考牌就唔好做gp做返pmt la,比得pmt入果啲team慘撚過落地獄

有個親戚讀city seem
想問係咪乞硬食同考唔到牌
Which佢話想考牌

呢兩日啲報既人好似高反啲

HKIC

我前上司係vsg 出身，佢話rvd 唔多野做。

屌你啲人係咪probationer都當自己mhkis
有個一年經驗 19k都填hkis

Which乜撚野
Seem走入黎做乜

呢個笑左 笑埋右

poly個property m. 課程聽friend講同poly 個surveying GP stream有9成似， 利申冇check過

Gp要讀科development control law學lease,planning,building control,仲有一科applied property valuation要你做dcf pj
同埋gp 仲要做兩科ws ，要同qs,bs一齊做，好麻9煩同會鬧晒大交

識d pmt師兄唔想做物管 轉左做gp或者vo so
唔洗做物管轉到行佢地已經覺得贏左

Recognized咗啦 可以考gp

讀maths都考得GP不過以前PMT行3年，依家就變2年

錯la 今年測量仔如果gp無g仔同mt是會轉qs同bs

4隻字
走投無路

我聽過有少量測量師兄姐轉左做hang lung leasing trainee
有無師兄覺得leasing 比valuation都算是唔錯嘅選擇

小弟唔係qs/bs 所以無知一問
你哋qs/bs 人通常以入邊到做為目標？
就好似civil 狗咁 嗰個好狠仆入政府做咁

以我依家讀緊書個班同學仔講 個個都以特首為目標
佢地認為錢未必是最重要

作都作好d

今年難d冇g仔 除非你自己on99 唔accept / 太廢

今年rvd, lands 同ha既gp g仔位都會請多啲？

小妹做開物管同酒店 想入行做qs 有無話讀邊間大學好d?

做開物管諗下bs可能好d

今年bs fg 仲未搵到工

讀ug/pg?

唔好讀測量
我都轉左行做會計

今年請咁多豬仔 兩年之後咁多人一齊搵工真係大鑊

做會計要讀d 咩

Bs請左最多 人數多成倍

聽講所有豬都請多一倍wor

我都等緊housing authority esg，仲未有消息

轉啦
咩g都出晒啦

突然GP咁旺場

係時候整返個gp報價俾大家認清真相

因為QS狗溫緊APC

咁快打大佬

好多gp fg都相信自己會係下一個ibanker架
唔好阻人發達啦

GP夠係囉

個個去做agent?

要加埋返工放工時間做參考

好多fg都想做嫁，可以賺大錢

高級AA就以為自己係ibanker/「我做Investment」

都係呃水魚啫, developer / fund in-house 都會自己study 啦
一係直接deal

我就覺得做到developer / fund出謀獻策先係叫investment

最緊要係你除左依個offer 仲有咩路行

聽到當年同屆同學gp bs 果啲已經上哂岸入哂政府
但qs狗仲喺啲私人公司度挨
低成一截人工
真係好撚心酸

唔想知多你幾多%
淨係想知佢開到幾多

以前成日就話做consultant 會易d 考牌，而家係咪無呢支歌仔唱？

黎緊想開logbook, 無pre contract 經驗，諗緊好唔好減下人工入去捱2年，同埋係咪通常開左logbook 就唔好周圍跳，之前聽d 師兄講會有壞印象

上岸同行業發展無衝突喎

上岸係指佢入咗政府，人工高啲為佢提供咗舒適啲生活啫

點樣可以拉埋行業發展黎講

易啲係因為source多啲，考試內容就係做顧問平時做嘅野

想考又唔係等錢洗咪入囉，跳唔跳其實wfc

30幾歲先入去consultant 考牌會唔會太遲？

個問題唔係政府人工高而係私人市場低
亦唔係政府舒適而係私人市場冇人性嘛

一個有問題既地方啲人先會鐘意入政府
不過唔係淨係測量喇，全香港都係咁

最後一句，你想serve極權政府咪入囉
係我眼中同班警犬冇分別

大把會計佬 律師 architect 想入政府啦 你唔知姐
你唔知姐

下 你望下出面ACO 幾多人爭崩頭想入去做
鐘意民主/自由一回事 幾多錢人工 搵唔搵得到食係另一件事 香港人分得好開

利申 我肯定依個POST 起碼7成人都想碌入政府

你肯比錢學會，幾歲都考得，請唔請你先係問題

市建局好唔好做？入面風氣 文化係點？

你想法太極端悲觀啦

以宜家個市場現像去judge人地㨂政府工

入到政府因為高薪好褔利而慵懶，係會拖慢個發展

但未至於去到衰退，有少部份人做政府拉關係

之後出返去開公司推新科技，靠關係推新project

食政府funding頭淡湯，呢啲case有人做緊

另外，樓上講所謂上咗岸，係想表達政府個offer個人生活質素高咗

有錢買樓結婚生仔養車，唔洗擔心比人炒、退休生活等

你擔心嘅行業發展問題關連其實唔大，

有啲人生出黎係會推動時代佢就係會做，係香港未有咁嘅人出現啫

揀咗做咩工都係睇佢心態，諗著點行

將行業發展差完全歸咎於政府工，太有偏見

成日聽人話讀pmt可以轉去gp
想問難唔難轉
但最近又聽講好多gp轉去做物管

最緊要識人r到份box file自己再汁

你成大段嘢嗰種引伸出嚟嘅含意
其實同嗰啲成日講住「我哋既香港要穩定長促發展，所以社會要回歸和平理性丶止暴制亂」既力爭上位丶搵夠就即刻移民嘅中產「中間派」冇乜分別

算啦 冇興趣逐點駁你

復修

其實大部份人想入政府呢個問題普遍工程界建築界測量界都有，唔係凈係測量界
特別呢個時勢私人市場人工真係好差 黎緊幾年都睇唔到會有咩好轉 都好難怪人人想狗衝政府

你有點奇怪，我只係唔認同你個statement 關於「政府工人工福利好令人覺得上咗岸，引致測量行業衰退」呢一點。

要批鬥政府工個人工褔利連登成日都有架啦，但你講到個offer可以係個ground令到成個行業變差，個因由唔夠說服力。

完全唔知條友無啦啦講咩中間派up乜

除左醫生，因為佢地本身係醫管局同政府都無乜分別

大把會計工程建築師律師想入政府

呢行係咁
好多人努力學野考牌目標都係想可以打份舒服工

Hd仔fg 做緊main con aqs
唔打算考牌 係咪做政府就最好
同埋degree 係呢行係咪必要

本身做緊Landlord leasing o仔，想進修係咪諗讀個GP surveying HD>topup degree? 但我對工程又有啲興趣想試BS

唔知點揀條路好 thx

你望下你公司個leasing 呀head同工程部呀head
覺得自己想變成邊一個

你進修都係想多啲錢？邊個高人工啲咪去邊個。

但我唔係理科底，係商科！照計揀GP適合我啲

BS唔使讀M1, 2, physic 數...，你不如都係認真research吓先喇

我上網睇ive / space HD都係得啲科目名，之後估下佢讀乜

Btw thanks

一年前我都唔打算考牌，宜家改變咗

Degree可以讀咗先，當係鋪多條路比自己行

人會變的

除左LS之外
其他survey根本淨係識加減乘除就得
如果數學叻
轉行讀會計啦

想問GP考到牌之後做development surveyor / valuer會有幾多人工, consultant 同 developer 人工大概係幾多

好似係

嘩屌你老味唔好吹大啲

會有咁高咩？g仔好似算高人工都係23k, 會有工起薪35k咁高咩？

最勁可以做特首
年薪幾百萬

你唔係meet唔到呢個人工嗎？

just joking

聽人講好像有gp charter 左都無20k

30k係大行乾收銀應該做到ger級掛

某大行得senior director有牌，好難冇賤價

好難唔會冇賤價

BS = 狗
汪汪汪！

數下手指
應該頭五無走雞

港資BS有邊間唔西？

咁其實GP chartered左除咗入政府 做邊度會高人工啲 (developer/consultant) 同埋邊樣prospect好啲?

做得agent ,開到單咪多d錢囉
你唔問下地產鋪啲agent 做邊度會高人工d?

東南之後到西
轉數咁慢 點同客開會呀

我反而想知大行做mortgage出身可以幾耐轉去project或者做ipo或者general valuation team

我自己學院問過師兄師姐話fresh grad in dxz post

條interviewer同佢講話開左log book會係考牌前點都會借你去考到牌team到幫下手但是借only你仲是mortgage team狗

唔係gt program 不過fresh grad post

所以個位師兄轉左去qs
gp難搵工

講咗好多次
唔好讀間廢學店

佢意思即係冇野做會借你去第二team,用你用到盡,仲要好多時都係兩team同時chur 9你做野,變相收一份人工做兩個人workload
小朋友日後小心呢啲濕鳩interviewer 既語言偽術，要記住consultant 唔係請人，係請機械人

IPO
瞓醒未？憑乜嘢？MHKIS呢個牌頭？

香討見d gp大神講 小弟未grad

香討
呢度有個叫烚吓烚吓人，成日都講GP可以點樣入到去做Fund佬/PE/Investment

朋友，你回唔回頭是岸，就閣下嘅事
不過唔好咁大想頭，就係一個必須入行前認清楚嘅事實

差唔多20k

啲回覆真係難分真與假

我今天都開始讀UCEM BS Master, 唔知會唔會好難讀

做IPO 嘅 Val 啫
一向都有consultant 做架啦

你同事擺明水鳩你啦
UCEM 同 reading 分咗家好撚多年啦
廢柴呃錢學店成日扮曬野

又一個比UCEM 呃鳩咗
Distance learning 唔洗上堂又有雞精
可以點難讀呀
重要係讀BS
傾錢落海

咪係 distance learning 就算9數

Reading係咪有distance
見到同事reading出黎但唔覺佢有去過外國

BS fresh grad 碌左入大判
20K 起薪

HD

上岸只係講緊浸唔死咋
之後仲有排行

agger , at least 喺20尾30 既年紀
入政府cp 值最高
呢個所謂專業
考左牌先等於返人地u grad 正常價
考完又唔係好似人地啲profession 可以自己接野做
乜都係講識人
你話開返間細consultant ，無返幾十年識返咁多人，邊有人搵你做

唔係嫁
樓上個巴打好有大志
要改變行業改變世界
咁講就侮辱左佢架啦

其實都ok 小妹都諗住讀 話哂測量名校 讀完做測量絲

高唔高質我未讀過唔敢講
不過見普遍ucem出黎既人
做野第一年會比較辛苦
不過做左幾年之後
佢地睇野往往比其它local u 畢業既人闊好多
所以有時d行家對ucem既印象好兩極

另外就係依個post太多人問ucem
講左係好野d人又唔信係咁問長問短
所以最後大家都厭倦
變到好似感情台
所有感情問題一律建議分手咁

似係打手全面進場多啲

睇野闊？

真係笑大人個口
UCEM master 讀得嗰一年
重要distance learning 堂都唔撚洗上
淨係讀雞精
就話讀完睇野好闊
D 打手唔洗咁出面
知你地賺錢最緊要

巴打加密咗
d 人 search 唔到
佢就繼續呃人架啦

義工黎無錢收
話哂國際名校比返小小薄面

ucem 同reading 分開後，課程長度同內容都縮短唔少

所以我唔太認同ucem可以拎黎同reading / local 比

果時READING 一個SEM講緊四五份功課 + 兩次測試
好多人都係不斷重讀 UCEM宜家係一個SEM一個考試+份功課
根本無得比

無錯 我諗每期都起碼有一半人無畢業 睇住個group 五十幾人 最後得番20個左右

本地顧主對ucem 既主要印象係咪都係佢係同reading 合作

可唔可以講下ucem distance learning上堂方式係點？
係冇堂上，派notes俾你番屋企讀就算？
一樣有功課交同有考試？

Qs apc既巴打溫成點

survey officer estate
estate surveying graduate

咁少workload都冇人讀?

新 ucem course 就唔知佢收生同quit rate喇
反正reading已成歷史 想讀都無得讀

油麻地大學(CPE)都少WORKLOAD既 你讀唔讀阿?

我唔覺得讀得TOP UP DEGREE 邊間U出來 對你工作前景有咩咁大影響
我唔覺得有顧主會理會

反而讀邊間TOP UP U都好 要諗清楚點係POLY洗底
(HKU肯定唔收 死左條心吧 除非你全部科都A FIRST HON)

同UCLAN/CPE/SCOPE一樣 有手有腳 咩人都收

講到咁絕對

利申 UCEM 2nd up + HKU MSc

大家都係學店 何必分這麼細 有錢就讀得ga la

竟然 你HKU PM MSC?
幾時讀 今年/上年?

都係用ZOOM上堂 一個SEM交份功課 考試前老師會飛來香港 俾你問下書
跟住有D精讀NOTES俾你地睇 跟住去英國文化協會考試

利申 非UCEM學生

我GP拎住MHKIS MRICS 入 MSc in Real Estate

讀完top up 考慮邊間洗底係真
不過Poly公廁黎 我以前啱啱畢業冇牌都輕鬆有offer

有無人知ura好唔好做？
復修部

想問有冇人知地政estate assistant 好唔好做？ 同SOE有冇關係？

EA升上去就係SOE 但好唔好做就唔清楚了

搞錯咗， 係今日register咗， 28號先正式開學， 仲有今年開始取消咗考試， 每科只係做兩份assignment
我冇考試咩洗底問題， 我degree係HKU, 宜家讀BS Master

試都唔撚洗考
而家氹咗人落搭然後學店都唔扮
收錢直接派

介唔介意點醒大家邊啲係流料？

可唔可以講多d?

EA 係N 仔
SOE 係CS

整返個bs gp報價未

想做專業測量絲完全要先識講大話昆人

我認為考試係好低層次既assessment方式。 去到master degree level已經唔係考學生背notes答題目， 而係考學生點樣靈活運用學到既知識套用喺唔到既scenario同做research既方法。 唔通仲會考what is the definition of XXX?

我以前讀degree 考試背個啲內容已經全部唔記得， 反而做assignment, group project 同presentation既內容到宜家都仲有深刻記憶， 因為真係用好多時間， 方法去完成份task, 所以我覺得呢個master degree 取消考試亦都冇咩問題， 反正疫情咁飄忽， 都唔一定可以坐底考場到考試， 早啲定實個assessement method好過到時又改黎改去

測量師前景

在香港呢個人煙密集社會，測量師的角色對蓬勃的地產行業可謂非常重要。同時，隨着內地及本港推行各大基建發展計劃，因此近年測量師非常渴市，政府及私人機構對本地測量人材需求都不斷增加。

測量學系畢業生若有意投身測量界，畢業生平均薪酬一般可達$20,000，而考獲牌照並擁有3-10年工作經驗的註冊測量師，一般薪酬約有$30,000-80,000不等，前景非常可觀，前途亦一片光明。

$30000-$80000又應該無錯既

同意
一大班人成日叫人轉行
都唔知咩心態

Sor我搞錯咗

出左2星期啦

其實HKU先係教學質素最差嗰間
HKU出嚟做到G仔都係因為佢地英文、自修同R source能力instead of大學教嘅嘢

政府in果陣都會放水比佢地啦，啲題目特別容易

因為政府班守舊老屎忽都係poly/ hku出身
對自己人印象分已經贏哂
而且同一間u學既野差唔多
所以會比較有著數

不過講到課程學術質素方面
Ucem同local u相比
比較近期先過hkis核證認可
課程內容會同hkis考牌要求比較貼切
不過又未到學會瘋狂水人入行鳩認可degree果期
即係講緊ive果堆
另外外國名校都有自己既堅持
唔會話是但meet到hkis最低要求就算
都會根據同校其它工程科目去調整課程
不過果d野係香港用唔用得著又係一回事
所以poly hku同埋ucem各有各好
都係睇返各自需求
同埋係咪有必要畢業即入政府

你收到？我fd 8月尾先in 完。咁快出到offer？

出左
我已經諗緊轉行

我唔知條友係AGENT定假膠呃d 中學雞/HD雞

第一:
UCEM 係唔關 READING事 分左家好耐
你以前讀CEM 因為CEM UNDER READING 你讀完緊係會有READING個名係上面

宜家UCEM 係一間獨立既大學 張CERT只會寫UCEM 唔會寫任何READING既野上去

無人報名 要上來R生意係一回事 水鳩人讀書係兩回事

我都唔講邏輯問題 個課程受RICS/HKIS認可 同 考牌要求/內容係咪貼近有咩共通之處?
全英國所有搞QS既U 都受RICS認可既啦 間間都貼近考牌?
THEI岩岩四年制都受HKIS認可既 係咪又同HKIS考牌要求比較貼近?

仲有分左家就係分左家 我唔明做咩要係咁將UCEM同READING拖埋來講 你都唔會讀HKUSPACE話自己讀HKU阿嗎?

SELL客還SELL客 你依D叫SELL死客

IVE HD測量三年PARTIME讀唔讀得過

打手全部進駐

qsapc第一日算唔算近年最難定係我太廢

難唔難都唔係重點 屌佢個場太On9 一黎入場無冷氣 考考下先凍 二黎舞台鐳射燈 光撚到眼花點撚做呀屌

我fd 今日打左去ha問 esg 出左未。個staff 話未出喎。黎緊一二個星期內先會出喎。叫check email。

投訴HKIS

可能係官方式答案

今年有無出咩冷門野？

bim,lcc, seawater cooling system

咁estimate出咩？

講埋d都唔係題目重點既野

咁叫佢講啦我就唔識啦

可否詳細講多少少 thanks

thanks師兄。 Q3 冇度過鐵咪GG consultant其實而家都冇乜人度鐵？

係度過 根本好少睇則王 所以⋯⋯
Mc 同consultant 都有人度鐵

*無度過

我自己冇乜度過

今日apc各位點，考d咩
介唔介意講下呢兩日個題目問乜同答左乜

岩岩ive HD QS畢業，上勞工處send左幾十份cv都冇回頭，好難搵到工，有冇師兄指點下有邊幾間會請新血同有咩注意

今年IVE幾多QS畢業生啊?

屌你唔好9up 害死人啦

3年後

今年真係超難搵工

URA好唔好做,有冇師兄分享?

聽FD講workload好重,日日OT到10點...
但人工唔差

岩岩考到牌同幾十年經驗，考埋AP既測量師，
都係測量師既人工者

係多左一倍

琴日QS APC第二日出左咩問題?
有無巴打開心Share下?

我果間一班有7成都QS

本身做緊驗樓師
但想坐辦公室多啲
如果去IVE讀QS好唔好？但讀4年又好似讀好耐

驗樓師去搵詹Sir 喇

好唔好搵？係咪淨係做入伙新盤？

（純好奇問吓）

小弟諗緊由不由醫療化驗trans去測量好。各位ching可唔可以俾少少意見我？感激不盡

做乜咁睇唔開，貪過10萬月入？

建議唔好做傻事
驗樓師依行前景好好
好到連班bs狗之前都想過黎搶飯食
咁你就知測量依行幾廢
驗樓師市場有幾大
不過講到驗樓,測量狗又邊夠專業驗樓師黎
我工作有時接觸到屋宇署既強制驗樓
有野唔識都會問我個驗樓師朋友

依家技術日新月異
又乜鳩bim電子化之類
已經有地產公司玩緊vr睇樓
相信未來留係office做驗樓會係大勢
做傻事前請三思
要進修我建議你讀返個專業驗樓證書課程仲好

覺得讀測量人工好似高啲，升職快啲(chartered左不升職泵石仔都有頂盡6,7皮)。醫療化驗係公院做不升職頂盡約5皮。想升職要讀個master，又要等7-10年。醫療化驗又要輪班，紅日又冇假放。人工連社工都不如左

Ff測量到呢

Chartered左有6-7皮 入到政府/上到位咪有

佢都唔知聽邊個9up 笑撚左

乜QS去唔到呢個價位?上網睇QS平均月入6皮

一般chartered左6,7年但冇升到職係咩價位

邊度睇呀？

之前有人去jobsDB price 不記得左係金門定十三力 quantity surveyor呢個position既人工，成5萬8一個月
同埋好多報導都話QS人工可以去到5,6皮

ching,甘一般個人工係點?同埋升職易唔易

Consultant, contractor , developer?

無記錯QS consultant fresh charter28k

因疫情關係姐
往年都無咁低

甘chartered 左6,7年係contractor做大概咩價位

4x 前提你要charter到

Ching 都開幾個post 問qs 人工
不如你講下你咩底先啦
讀得書黎 可能仲要去consultant 捱下 搞搞下都唔知幾多年先考到個牌

讀緊mls，諗緊trans唔trans去QS

近幾年越黎越多學生揀bs

有諗過grad左讀個QS master，但好L貴

宜家係學生？

聽講一般3-4年考到牌。事實係咪甘?

係呀

ching做緊QS?介唔介意講下一般人既career path同salary path大概係點?

睇黎一開始入咩公司 顧問 定判頭
做既野 同 build up 你個network 都唔同
對你考牌都有影響
係咪3-4年考到牌 都係睇運同實力

之前依個post 整左個salary excel 表你自己參考下

ching,唔好意思，係邊個post?

測量(GP, BS, QS)討論區16?

如果係乜都1 take pass 個堆得28K 都唔奇啦
根本佢既年資經驗都唔夠高

之前成日聽人講QS要成日ot,茶實一般一個星期ot幾多日？同埋ot幾耐左右

咁又唔係wo
見好多一take pass 即升pqs 32-33k (consultant)

Consultant 會成日ot
出標時 成段時間都要 連星期六日都要做 ot到十二點一點左右

如果係contractor呢

日日準時收工

同埋考完牌之後系咪會由assistant QS升做QS?QS 呢個position人工有冇所謂既max pt?

甘都幾好wo，所以ot一般都係發生係consultant?

升qs唔洗有牌

無計,樓宇醫生個名好吸引人

甘QS份工穩唔穏定?冇地盤即炒?

係個個諗住易入政府

第27樓 啱你睇

QS 係雞係公廁

唔好做傻事，你grad左拎完專業資格再入行做qs都仲得。發覺中伏都可以做返mls。

測量（qs) 報價區

兩科需要既skills大纜都扯唔埋喎
唔好俾坊間話QS=計數誤導左
QS唔需要計好複雜既數, 就算係度數都只不過係睇圖紙計下area volume呢D, 度數亦都多數係新仔要做既基本野同下欄野

QS真正值錢既係玩claims (需要駕馭文字, 講故事presentation skills同識得點樣嗌交)同睇住盤數跑數既能力, 你最好諗清楚你性格興趣係咪真係match到先諗做QS.

年中好多人讀左幾年surveying入到consultant同contractor先發現自己其實唔鐘意呢行要轉行, 唔想你未諗清潔就衢入去浪費時間

另外考牌都唔係真係咁易考, HKIS所有筆試面試1 take pass最快都係第3年先拎到個牌, 但1 take pass既人少之又少, 就算係hku grad既人都唔係個個做到, 更多人係考幾年先考到甚至放棄唔考, 唔好俾出面D廣告講到好似做兩年野就拎到個牌穩袋3萬月薪呃到, 想捱幾年拎幾萬月薪既不如轉去big4好過

講得好岩
樓主pin this

每年睇住班新人
不問世事咁都要跳入火坑
就慚愧自己對呢個所謂專業既熱誠
原來所剩無幾

個個都入到政府做啊sir就天下太平啦 水魚

事實如果係冇牌做保養其實同做ACW冇分別

不過我擔心啲公司偏向請QS本科多過QS master，畢竟本科讀多三年野。另外讀master又要俾成十幾萬

點解有mls都唔做想做qs

巴打考完覺得今年難唔難

其實mls唔係想像中咁好架咋
1.返shift
2.想升一級，at least master，仲要平均等10年左右
3.紅日未必有假放
4.返6日
5.政府用文憑資歴請，pt 13-24(假設冇升職）

Contractor 翻8-6 六日wo
計翻唔少得好多

1. 返 shift要通宵?
呢樣就好過qs，但qs ot 得好勁。

2. Master咪俾錢讀囉，qs都要溫書考牌，要上cpd。

3. QS 趕起上黎都要返星期六日。

4. 返6日？一日9個鐘？
地盤QS都要返5.5/ 6日，consultant可能需要星期六日返去ot。

5. 起薪Pt13已經係consultant啱啱有牌既人工。醫務化驗師 仲要容易升，穩穩定定pt33。

除非你覺得自己係世界仔，有能力可以搵大錢/ 入到政府qs，唔係既話以人工同穩定計醫務化驗師好好多。

不過我睇番依個post嘅QS報價區，好似一般都係一日平均ot 1-2h左右?
同埋mls升一級唔容易，起碼10年，計埋讀master既錢(~140k)， 頭兩年做野都係23k左右
QS有10幾年exp都應該有6,7皮?

你講咁多都係想轉姐
已經決定左既野又何必問人？

純粹想問清楚一些，聽下不同意見，希望各位ching唔好見怪

意見俾左，真係好想做就去馬，唔好後悔就得。
冇特別興趣/ 純粹為錢，就要諗清諗楚。

多謝甘多位ching耐心解答，小弟感激不盡

轉唔轉行做QS 呢個問題
我覺得不妨一試，試咗唔啱心水，都只係浪費咗你一年半載，對比你嘅人生呢一年半載算係乜
你諗得要轉行，咁即係你對自己果行係近乎絕望
但呢個係咪一個好選擇，呢度冇人會答到你，因為呢度冇人知你果行係咩環境同咩前途
正如明將嘅紅豆軍艦，好多人會覺得係劣食，但如果我請一個要食樹皮嘅第三世界嘅飢民食，佢會覺得好好食......係人都知阿一鮑魚好食，但問題你有冇本錢食？
你冇本錢食，二手飯你都要食

你真係想做QS都唔好轉系
讀完MLS 再自降身價搵sub-sub-sub con AQS
人工萬兩蚊
了解左行情就自然會返去做MLS

我都諗過grad完試下白紙入行QS,不過驚冇公司會請

Non-surveying degree 同surveying degree 考牌嘅pathway系咪差唔多？好似要多一年？

呢個時勢白紙真係有d 難揾，同埋我認為ot 人工個d 全部睇際遇，報價區係只係一個參考，有d 人做成世都未必有6 70k, 只可以講轉行真係好大勇氣，諗清楚先好行

如果咁好做又高人工大學教qs條友就唔會走去大學做instructor/teaching fellow教返qs下話

我都想報下HKU，但最麻煩要搵人寫reference letters

［member] 真係唔該晒意見 你都幾熟咁
我再諗下, 都想後生讀 好似會好d

依科熱門科 競爭都真係好大, 要相關大corp經驗 & 靚gpa hons, 睇黎先有d機 [/member]

你試下搵老細寫reference letter 搏下
好多人都係呢科進修

聽過有人話得番明日大嶼呢個大工程，但係舊樓重建，建公屋，港鐡延線呢啲唔係長做長有咩？（不清楚，求賜教）

Ching,唔好意思，如果一般人黎講，最盡可以升到咩位？

巴打白紙入developer?

舊樓重建淨係要收番一楝樓既業權同埋清埋啲驗窗驗樓就已經有排煩啦

起公屋呢啲自己再google做下功課先再問

Interview 問

有無人做過地下uu ?好唔好做同前景如何

聽日in LS
UCL master grad ，希望有機

你錯啦
今年有某大判
aqs 就算有足3年經 考唔到牌就唔升

邊間
第一次聽升qs都要有牌

英資紅底個間
各位fg 真係小心睇路啊
啲hr sell 到條pathway 幾好都係大話黎
做足3年都當人係垃圾
唔升都唔止啊
唔加人工添啊
簡直係龍頭

利申返先，我唔係受害者
我只係鄧佢地好唔抵

今年經濟唔好唔升人既藉口姐

Agger

傻啦
N展岩岩先升完一輪咋
係唔升QS 既藉口先岩啊

考牌係for project QS /senior QS呢啲職位？

Consultant 係
Contractor 唔係

要應對班閪assessor 都好煩 乜鳩都話你錯 唔夠全面

好多kongu仔走9成堂照做g仔考牌 輕輕鬆鬆

聽左甘多位ching嘅意見，睇來大部份Ching都認為唔應該由Mls trans去survey
多謝各位ching嘅意見

一陣又話你笑鳩測量

唔係乜鳩都話你錯

係應該話
係你點揀都會問你點解唔揀相反果樣/另一樣option
係好正常assess candidate識唔識evaluate 手頭options的手法
Hkis好 Rics好

現實中你個客都會係咁

講咁多無用
個個無限憧憬

做落你就知

我當年身邊既XGU仔係好勤力
同埋最重要係present idea比任何一間u都還要好
對見board係好緊要
利申輸哂

會問你揀option a 定b
之後debriefing 話option a 同 b 都唔好

好耐冇上過黎...
其實點解仲有禁多個人問：
「白紙入行點點點?」
「讀XXX認受性高唔高?」
「唔做AAA轉行做測量好唔好?」
「想問測量師人工點?」
「想問測量師前景點?」

其實呢d野前幾個post都講得幾清楚下
大家應該試下追post

唔好諗住自己叻就無野
呢行係普通打工行業 會比人打壓
唔似做醫生律師

GPA低都做到developer MT

其實做QS,如果唔考牌,條路應該點走落去
有冇師兄一齊傾下

利申,做左幾年,讀書唔係叻,應該都唔諗考牌

個人認為去sub 仔，其他無牌升唔到上去，sub 仔幫佢賺到就得

其實QS返到屋企駛唔駛做野？I mean處理啲文件等

sub 仔qs 點幫佢搵錢？
做數？

想問得rics building control係咪揸兜
利申：本科唔係bs

識人好開心咁準時收工返屋企

唔好話你想知 好多考完牌都想知

好似離唔開leasing valuation, 而land admin又好少搵FG

亦都反證呢個行頭有幾窄

對上搵位claim 錢
對下搵位慳錢

推

GP係出面做
唔做Agent / senior grade 跑數
人工低撚到訓低

想問salary表係邊？
岩岩先追post

今年vsg請咗8個

近十年的確請左好多

Part 1 定 part 2

應該問paper 1 定 2先岩

Lands 一車車
黎緊housing都應該會開

1- pre contract

Consultant 成堆等緊

未來幾年個市真係甘差？

係都收豬仔出身既人先啦

咁d g完左咪又係一堆去返收銀

諗下好啦，聽聞之前有幾個cushxxx associate director es考唔到連lands ps都照殺

Ad grade? 佢地人工唔係應該高過lands project surveyor咩

我意思係你唔好期望明日大嶼响未來幾年就會令到建築界好蓬勃，以為有大茶飯食，實情係無咁快。

未聽過咁廢嘅AD
不過dtz唔係靠mortgage食糊？ 好打極有限

fee低就聽過 人工我聽返黎應該唔低

咩8舊水做村屋 專奶HSBC

同埋好似早幾年轉左跑數制

D𡃁可以去到6個月以上bonus

不過血汗工場

利申：真係聽返黎

8舊水都叫低?有fd講過c記日日奶boc村屋得5舊
個老細得罪晒全行

Dtz mortgage人工唔低真係難聽過粗口
全行mortgage 人工最低就係dtz

考牌唔係幾關學歷事

但sales & leasing 好難有case俾你present

利申 cem仔 1tick pass

你考hkis 定rics ?

Second low都mt

難分真與假

10月HKIS BS考牌仲有冇人搵Helper

下個禮拜就係
巴打你要爽手

因為之前預10月公司未必拎到假

幫手考apc都唔批假就唔洗恨做啦
垃圾公司

Hd fg 想轉行 又唔知轉咩好 做野係咁錯 做到好灰 英文又差

想問下space 個dip in surveying 讀完係咪都係去讀ucem個topup之後去考牌？

見到順帶提一提DSE仔/白紙人
BS實情係文科嚟
英文語文運用非常重要
尤其大量content係睇同寫
唔好比佢個BSc昆jor你落搭

純個人經驗及見解
你有你睇法

英國或者澳洲 surv. Master邊間u入得過 或者係伏？

或者ug senior entry 澳洲uni 有邊間好？
google好多都係大陸content farm水人去入行移民

其實呢行係咪冇人一ug畢業就去報master? 但我真係好想去其他國家到做

耐唔耐就有UCEM 打手出沒

可唔可以講下邊間水人去？

就咁啲升學中心打手廣告文only
google打澳洲測量就有
對比其他科 呢科網上升學資訊真係好少

我都諗緊去澳洲
絲打有冇啲咩planning

而家先知有qs行有title叫graduate qs

以前未分家都值得報讀
而家真係送都

想問下物管既測量前境如何
成30歲 想轉行

有無人可以講下四大地產商做gp, development acquisition／properties development manager人工如何

Ching有冇轉行

Hyd soq 個 waiting expire咗了

無得入去做冗員

唔係兩年咩

本身waiting 排第幾，有冇打去問有冇延長

俾人水咗入呢科，下年就畢業

而家second degree 抵讀 收生普遍低左好多
如果夠分味睇下去唔去到醫療科
讀完仲有三四十年你做
好過你做幾年野覺得唔岩日日唔開心遲早抑鬱
到時有家庭有負擔又洗濕左個頭咁就一世
如果你做過intern會發現呢行好多人都係咁
特別係前果期好高分入果班

Hi 咁多位清，想問下5年經驗E&M QS 而家大概咩價位到?

咁無牌咪食得屎

Hd仔好想轉行 日日比人屌 係咁做錯野 諗緊係咪唔啱返呢行

我都識人無牌, qs, 都係5年到, 3X K

計錯數/做錯野, 可以好大獲

先唔講比唔比人屌

想像下, 做錯野, 但無人check, 直去
結果有可能出乜野事

我都知呀 所以先諗係咪啱做呢行 打少左個0都好打影響 之前返intern都覺得ok 但做耐左好大責任 係咁做錯野 一件事check左3次 都可以錯細節野

巴打做consultant定contractor?

請問香港考rics, 會唔會問任何關於大陸嘅野?

Sub 仔

過多五年可能淨係問大陸野

認真答你
睇你寫佐咩compentencies同咩case
而assessor決定問你咩

廿到中，幾時先夠係香港生存

QS性價比真係好撚低，有得揀千祈唔好入行

想問野
patch repair to roofing 點做
當本身係sheet membrane

又唔係，都有好多人做valuation既，只係想話你知gp黎講個牌唔會幫你搵到好多錢者

bs 做緊物管firm 入行未有人搵開簿係咪正常 如果之後開係咪由做果日開始計 定簽果日先計

學會仲成日水人入行做廉價勞工

啲濕鳩master課程仲成q日話行內人士月薪十萬，水人入行。十萬唔係無嘅，五六十歲做老闆個時咪有囉

lump sum就高過出面普通工少少既
按工時pro rata就

想問下consultant QS轉contractor QS，資歷無變，月薪加2-3k係咪正常價位？

其實mortgage post 來，我未畢業㗎 是聽d 測量師兄分享ja
至於mortgage value好唔好 呢到好多巴打答到你

3k 基本啦， 一個月返多2日

有冇telegram group?

有 不過唔搵比你

我找到啦收皮你

想問下師兄 JPN 果d點溫 好多同唔知點溫好

JPN 得六份都唔想溫，你咪考牌喇

巴打係考gp valuation path?

真心想請教下ching們其實如果打算畢業後入QS consultant考牌 其實GPA影響大唔大? 而家讀到好迷茫

gpa會影響你fg入邊間consultant

讀完poly LS hd 到最後轉咗行做IT
你諗你了

打上去問下

香港黎講，surveyor 需求係咪大過architect?

係supply 大過 demand，一年成百個surveying graduates，所以人工低過architect

Ching咁揾工嘅話邊個易啲

QS, BS lor 。你其他就算搵到工都被人壓價啦。

想問入到去做so 背景是咪要2，3年經驗?

想問下係咪好多政府SO都係degree/有牌？

QS/BS demand係咪大過architect?

睇LinkedIn都唔少

蛇仔日常工作係咪搬下架生 棟下POLE咁

為數唔少ps/es都曾經做完g仔後再做so,邊做邊考

繼續吹吹大啲

好L癲

BS fg通常會做咩position
見Jobsdb請qs多反而bs冇乜

比hr 見到 之後集體減價

MaincontractorQS已經做左分析

gp更加無

consultant, g jai

GPA 3.1/3.2 先有interview
利申做緊

qs yes
bs唔知

而家BS 個市好似幾差咁
MHKIS C+0 叫唔叫到35

都要睇經驗
有人未有牌都有35
有人有牌叫35 都無人要

C+0 咁你C之前有幾多年經驗先

三年經同六年經

同樣C+0
個價可以差一倍

有35K咁多咩

想問下失業空姐轉做測量應該點入行？

有公司請你先講

QS c+1 叫40k會唔會太過份？

係

應該冇 C+3 其實應該係咩range

空姐咁專業唔好做垃圾測量工喇

想通了，即將要和社會接軌，
被炒後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港理工大學 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿考牌，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。 （釣金龜，養孩子，父母，去幫有需要的人）
4年 Building Ordinance, 將來就可以用法律監管香港各幢樓宇。
又要負責幫公司和 屋宇署聯繫。
更加可以有能力為香港制定未來樓宇政策。
表現好的話可以入人大。
簡直是大灣區主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

考到牌之前有三四年真正既working experience
其實無乜可能無35K

其實BS 個牌係重要
但工作經驗更加重要
唔講本身經驗剩係講 C + 幾 係幾多人工無意思架

咩叫真正work exp?係consultant做3,4年跟project？

CV要寫隆了胸

又唔一定要做consultant 跟PM
但唔好做足幾年 condition survey, 或者政府job,
都有公司唔當G仔既經驗

講到Leasing會乜狗屎垃圾都收咁
去做經紀就差唔多

睇你apply 乜role，past experience 係咪match 到個post 囉，你in develper 但過去十年都做maintenance咁叫人點俾錢你

不過除左經驗外，呢行都係好睇你 Current Salary 去出價

agent好失禮你咩
咪都係打份工

反正冇客底又冇做過相關intern唔使旨意入到leasing
覺得做經紀就係折墮被裁空姐真係好高貴啊
我諗呢行都係請唔起你
上一頁過主啦

從來外表、R客資源、傾租技巧都係能力既一部分
同黎篩選candidate 有乜問題？
你見工包裝唔到自己比其他有咩競爭力
咁見乜工都會有說話聽

GP 不嬲靚仔靚女有加乘怨邊個

Asso唔夠分上UCG
想AQS做上去
但發現根本無人請
下年想讀返top up degree
想問下ucem定thei 好D?

借位問， C+7 人工可以叫幾多？

問咗

我係

師兄而家幾多

得，BS QS根本唔係專業，咩人都做得

69

係囉 有冇40

而家個市差差地

有無巴絲可以分享下考RICS既過程

X2, 係咪可以skip apc?

睇年資

利申, 老鬼

QS個市係唔係好淡，今年冇人工加想走

想考政府surveyor graduate,GPA要大概幾多先有得in?
GPA高就多d機會有offer?

10年+degree係得
不過逢senior / mature route都唔會問得易

10 mins比你present
50 mins問你project + technical q
最後問ethics

睇公司
大間一定有得加，差在幾多
利申 加左幾舊 好過冇

我未經歷過zoom in, sorry幫唔到你

知唔知幾時出part 1成績

Topic自己訂? 坊間好似無乜source

Which department?